日本自1979年開始對中國進行ODA援助，共計超過3兆6千億日圓！！2018年先停！！

日本自1979年開始對中國進行ODA（Official Development Assistance 政府開發協助計畫）援助，包含無償捐贈、協助建設、提供技術、有償融資、合資企業等協助，共計超過3兆6千億日圓（約340億美元，若加上通貨膨脹，這個數字至少要乘10倍）。

日本提供鉅額捐贈、融資及技術，讓中國從「摸著石頭過河」的一窮二白改革開放初期，到2009年超越日本成為世界第二大經濟體也沒停過，直到2018年底才終止這項長達40年的援助計畫。

而日本得到了什麼？中國官方從未提過日本的援助，反而是永無休止煽動14億韭菜對日本的仇恨。從不斷重複有待考證確切數字的南京大屠殺，到各種「手撕鬼子」的抗日神劇，甚至鼓動「保釣遊行」（中國唯一核可的遊行活動），然後多次集體對日本企業、商店、百貨公司各種打砸搶燒，官方從沒制止過這些暴行，反而認可為「愛國行動」。

先進國家包含英、美、日、德等國，長期資助扶持中國，使之成為今日意圖吞噬世界的「破壞獸」，可說是另一版「農夫與蛇」的寓言故事。詳細歷史、數據正在考證、統計中，將有完整版。今天算是預告版，並附上一則輕鬆小品。

有趣的是，直到2018年底決定停止ODA前，日本政府還在替中國髒亂且恥度爆表的廁所傷腦筋。要幫中國蓋廁所，推動「廁所革命」，真是用心良苦。

2018年日本政府為改善中、日兩國關係，決定支援中國政府推動「廁所革命」。透過衞生教育和技術，幫中國蓋廁所；並「教導中國人使用廁所，不要隨地大小便」。

《日本經濟新聞》4月14日報導，日本政府希望通過這項「廁所外交」，為改善日、中兩國關係，創造契機。日本外務省、經濟產業省、環境省，將就相關支援計劃，啟動討論。

日本政府當時向TOTO等日本企業進行諮詢，日本駐中國大使館也已與中國政府開展協商。為把握中國農村的需求和實際情況，日本也派出考察團，到實地調查、研究。

中國的公共廁所中，有很多是無法沖洗的旱廁、蹲坑廁所，大部份廁所甚至沒有門或隔間。日本期望支援中國普及廁所技術，及進行相關的衞生教育，教導當地人用廁所。

下圖為中國各式公共廁所，先進、乾淨的擺前面，以免汙染視覺。

可說是助紂為虐呀。
日、美應該很後悔自己親手養大這個曾經傾力幫助的惡魔國，導致現在反過來狠咬猛殺。
倒是尚有有德、韓、法等國依舊混沌不清，仍然執意要與惡魔打交道，以為信了惡魔可以得永生⋯⋯。

德國是鐵了心跟中國，法國搖擺中，韓國是被套牢，經濟依賴中國超過1/4。所以台灣執政黨真的反應很即時，從大幅減少對中國經貿依賴，到加大鼓勵在中國台商返台或分散風險到東南亞設廠。美中貿易大戰，整體來說，台灣是受益的。

一次二次大戰都係因為辜息而導致，中國只係第二個納粹德國

想起六四天安門後世界各國（包括臺商）前仆後繼進入大陸處女地，一起建設世界工廠，一起賺大錢。
現在發現共產黨才是嬴家，妄想再造世界第一的中華帝國！没人是省油的燈，對抗或戰爭就看兩方的總體戰力了！

一個連沖水馬桶與化糞池都不普及，更不要說污水下水道與處理廠並不存在，人畜糞尿與工業廢水都直接排進長江與黃河給下游居民飲水加料的國家，在跟我說要他們要大國崛起，統治全世界，甚至全宇宙？

如今洪水一來，很多看不見的東西就跟著到處飄了。這下奇奇怪怪的傳染病又要爆發出來，無言。

Push

點解 咁多國家鍾意捐錢 比 中國

俾人當水魚咁耐 唔該醒啦

唔該晒

對抗PR人人有責

實迷途其未遠 覺今是而昨非

可惜係做左咁多野，都比人話只有弊無利

支那收人錢.
日日反美, 反英, 反美.

亞洲之中真係最想日台戒到人民幣毒
台灣已經好成功，繼續就得
如果日本戒到就正，寧願係日本見到多啲鬼佬都唔想見到支那人無支那人嘅日本一定更加正

所以話你美日 搬石頭砸自己腳 冇錯